大狀：必須獨立調查

大狀：必須獨立調查

【本報訊】警方執法大細超，大律師石書銘（圖）認為，元朗由白衣人引起的衝突，明顯涉及藏有攻擊性武器及非法集結，「尤其非法集結通常涉及黑社會吹雞，今次中到應一應」，質疑警方到南邊圍村外圍調查後未有拉人，予人警黑合作感覺，此後政府更沒藉口拒絕成立獨立調查委員會徹查因反修例而引起的連串衝突。

「市民對警察已經有好大質疑，連儂牆﹙涉刑毀及暴動﹚你又唔拉、呢度元朗你又唔做嘢，但嗰邊上環啲示威又舉晒橙旗」，石接受《蘋果》查詢時指，不少短片可見，白衣人手持棍及鐵通等攻擊途人，而相關人士衣飾與當時南邊圍村人士類同，「啱啱出面先打完一大輪，衣着都一模一樣，防暴警察入村到底做咗啲乜？﹙收隊走人﹚係冇得解釋」。石反駁元朗區助理指揮官（刑事）游乃強稱不見相關人士持攻擊性武器，不能穿白衣就指涉群毆，石指當時傳媒實際上已發放不少白衣人持武器打人短片，而警方被指遲遲未到場處理，「𠵱家話佢﹙警方﹚縱容黑社會已經係口下留情，𠵱家畀人感覺係警黑合作」。

■記者許偉賢

相關新聞：銀行商店拉閘「靜過十號波」

上一則
上一則
指揮官拍膊與黑幫論形勢

下一則
下一則
警遲到場：睇唔到錶

銀行商店拉閘「靜過十號波」
指揮官拍膊與黑幫論形勢
警遲到場：睇唔到錶
999無人聽 市民向消防求救
南亞漢爆料：打手酬勞$2,700
「飛天南」蘇醒 稱被打無傷痕
林鄭重國徽輕視港人安危
記者叫特首「講返句人話」
王志民自誇中聯辦巍然不動
建制派反指示威者「挑機」
總商會轉軚促撤法：失職官員須問責
何君堯飯局 惡煞食飽打人
百人毀議辦 轟何勾結黑幫
被指撬閘 元朗區會副主席辯稱勸交
賴上環清場 盧偉聰：調配人手需時
元朗黑夜 還原白色恐襲8小時
休班紀律部隊自發趕到救人
搵仔媽媽︰警無資格𢭃人工
少年痛哭元朗沉淪
眾志成員遇襲傷頭
林卓廷轟建制無恥
青年護花慘遭狂鞭
柳俊江義載變血人
居民攜衫救人被毆
三區讓路 7.27「光復元朗」
巿民港鐵內受傷可索償
遇襲記者︰好似屍殺列車
不滿警黑合作 民政局職員疑罷工
國際將香港新疆相提並論
台灣不再信一國兩制謊言
警再開槍射頭 示威者重創
記者遭速龍舉槍棍指嚇
濃煙下槍聲四起 示威者變活靶
警不作為 黑幫肆虐元、屯、荃 變死城

721宣言

條片只有3000views
但留言勁多5毛 某程度證明有用

大家幫手留言 引啲5毛一齊推上Youtube熱門

歡迎轉發及引用推Post